2021 HKU taught Master

開定先

唔知今年入唔入到cs

想知今年嗰個Master of Laws in Compliance and Regulation有幾難入

data science同stat 算唔算master界神科

對stat 麻麻地

不過講master神科 一定係美國top school mba 可逆轉人生

有考慮報cs, 知唔知之前有冇公佈過過去admission figures? Ft pt分別收幾多，幾多人爭？
有冇interview or admission test咁？

呢d要等佢information session 問佢先知
係唔係都報左先架啦

留名

唔知今個月幾開始application period

推

lm
ug fg想報msc cs
定係做幾年野先再報?

為興趣-> 越早讀越好
為事業-> 如果對個科無咩興趣 純粹想CV多個學歷既話建議做左一年野先再諗, 因為到時可能有其他諗法, 可能唔想讀CS 想去讀MBA都唔出奇

想知 fin tech 難唔難

邊科 MFin 定 MSc

Mfin

商學院科目唔清楚 幫你推下

真 讀完engineering MSc 出到黎都係畫CAD

人工有冇加? 搵工有冇易左?

其實我興趣=我事業
但諗緊，大學畢業就讀master，驚太高學歷，又冇咩工作經驗，出面唔請

搵工係會易左
人工就~未考到牌都唔洗諗住會高

高學歷唔驚冇人請
不過做既野同低學歷既其實差唔多
除非讀到phd

Part time master冇乜選擇

如果講香港既工程呢個行業
working experience >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> 學歷
就算係phd 都係由零做起

Phd條路唔同
佢地多數喺學術界做
或者做返咁上下去consultant做modelling都得
唔洗由頭做起

cs成為下一個爆煲行業
連登一日幾個cs/it po

我見我公司d PhD grad都係由零做起 行scheme 唯一唔同既係人工高少少
有PhD 你最多係一樣範疇好精通 但係一個Engineer 要十項全能樣樣都要識
利申 consultant

lm

原來又一年

點睇Library & Information Management

有無巴絲讀cpm
想知會不會好chur

算 但無底入去等defer

未必洗到底 HR 會睇undergrad

Hku master of psychology如何

寫咩lang?

係呢行打滾左好耐?

大陸邊有所謂 taught master

大陸跟美帝無research master 全部都係taught master

UG三大但second low 有無機會？

如果得second low 一律建議放低300蚊去報個名先

無興趣 就算係CS 我都只會揀hku cs 因為呢到有我想讀既科

上面咁多人問
我係ug (BBA) 2:2 入msc cs，interview 都唔洗直入

依家gpa 4.1, 寫緊dissertation

想問下 hku 個 master of urban analysts 有冇師兄讀過 讀完可唔可以考牌做planner?

CU MASTER一定要GMAT RESULT?

pt 定ft
workload 有幾重？

想知簡HKU MBA定去外國讀好D打算英國/美國

想問下知唔知 undergrad MKT轉去 information system個類會唔會收暫時打算行digital marketing呢條路 唔知呢科對我個行有冇用

PT

睇course，有d 好chur 有d 好hea

報嘅時候駛唔駛問埋舊prof攞referral/reference letter

好似睇科

報果陣會寫明？

巴打bba 咩科？ 洗唔洗reference letter??

睇黎CS master 無想像中咁難入

master洗到底咩

可能佢做野要用到cs呢畢竟master都睇工作經驗

一直強調 讀master 係比較貴既興趣班

研究完一排先知 cs master 係廢科黎

總之啲人想讀嘅話，就做足資料搜集，一睇漏嘢，蝕報名費都係其次，蝕一年時間先最大鑊

難d
讀 taught master 係人都知你咩料
學樓主講，你真係當興趣班會好d

唔知係咪IT界條鄙視鏈特別長

如果想搵IT工 最好有相關既project experience 同埋有作品係 github 比interviewer 知你既coding 既能力, 呢d同你咩學歷無關

agger

不過最好有個學位同人講自己有心轉行做it狗

十九幾萬1個興趣班 太得閒啦掛

Harvad MBA

讀到就 fat fat

冇能力

呢d 比心機考好GMAT/GRE

真係幾廢，教d 嘢又淺
貪佢一大個名同有dissertation path

計數果堆
要，唔洗。我搵supervisor 求其填左個名就得

下年openings咁快開了？

HKU好早的，尤其係商學院

就算其他科都應該呢一兩星期會開始有openings了

跟到d 猛人做研究 例如 教 Techniques in computational finance 既Dr. J.R. Zhang

你上年入？做左幾多年野？做緊cs類工作？

我想讀PhD

2018 intake
做左>5 <10 年嘢
同CS 有關但唔係 software engineer

諗住去邊到讀PHD?

thx, 今晚睇睇先，上年報過mstat但我諗好competitive, 同埋可能我undergrad BBA所以佢唔考慮

會唔會個收生標準要理工科背景？

Mstat 好似聲稱收3-4% ds更少

mstat睇個勢好似會越收越嚴，我估係年年都有好多人喺sacc反映唔想燒錢被逼讀啲basic stat同linear modeling

今年好似直情cut咗呢兩科，直接上advanced statistical modeling，變相趕絕啲冇底/弱底嘅人

有機會，不過都知好competitive,唯有報多幾科同報埋CU, UST就太貴了

UK 為主啦，移民
US，Canada，Australia 都會考慮

我上年都係咁 只係報左ust fin math 結果收左皮
今年報cs 算數

牛劍？

前年係7%，今年係10%，其實易入咗(i.e. 少咗人報)，有人話少咗大陸人報，我就覺得係佢加價加得太勁

下年就難估啲

爆煲味濃

Cs master Hku 讀好定去外國中遊ge u讀好

中坑想報data science然後轉行
但貴到痴線

比較過其他本地大學同埋外國啲19 online master
似乎XGU呢個課程係最似樣
唔會由最簡單嘅math/stat開始
直接就黎料

佢而家係咪做緊數據科學家

想呀 但UG 2:2 係硬傷洗唔到底

咁要睇你份dissertation 有無睇頭

又或ust big data technology

呢d 人既問題 多於讀咩科既問題

唐鳳直程連高中都冇
學歷同成功冇必然關係

前兩年拎左stat master offer無讀
今年報Cs master ust big data拎到船先讀

可能要你交左留位費先知有無scholarship

睇黎今年好多人報 cs master
應該會難入左

唔係掛
Tpg offer幾時出
無船完全唔想讀

完全唔明hku點解可以收25萬學費
Ust pt先15萬

我想報Bschools，Bschools 尤其牛劍好似d requirements 好strict。唔過就死都唔比入，其他package 幾好都無用

不過我都會照報，睇下點

我諗tpg scholarship咁少位而個金額都唔細
為公平起見都應該收齊人先process
可能每個院校 甚至每個dept 做法都唔一定會一樣
我聽我個fd講 都係交哂留位費先 之後仲要搞一堆 personal statement, interview etc 先會比scholarship你

有demand 然後就有市場 好似MFin 收30萬都會有人讀啦

理解唔到點樣公平起見
係外國讀過ug pg
offer連scholarship出曬先到deadline of acceptance

我收番公平起見lor, 上一年我知道既玩法都係交哂留位費先會invite你參加呢個scholarship

Hku data science個名如何?
我身邊好多同事讀左hku mstat都覺得麻麻
但Data science未識人讀

可能係確保你真係會讀（交咗留位費都好大機會會讀）

因為始終係政府funding，可能會睇緊啲

Data Science 咪即係CS+Stat double master 咁
CS 果邊d 嘢同Msc CS overlap 左9 成
d Stat 嘢其實都係ug 嘢

我寧願讀CS 好過，又平d

hku cs 係性價比之王

我個人覺得除咗YK之外，其他都教得堅差嘅... 但係佢有啲科例如network science呢類emergent嘅course，雖然教得差但都叫做有個exposure，同埋咁多間嘅TPG之中，HKU嗰個算係包得最多research-based course，想學堅嘢嘅，我覺得都值得試下

係咪要ft 先可以申請船

唔使program底都入倒？
d科係吹水多定寫手code多？
巴打hku ug?

Mfin 好似370？
不過依d應該又貴又難入

最煩係報每一科都要2封ref letter

Computer Science 不嬲都唔係讀programming
同埋我無話我唔識programming 呀

唔係hku ug

興趣班？
未試過有咁辛苦嘅興趣班
夜晚收工仆去上堂
放假溫書做assignment 趕group project
完全無哂所謂抖氣休息時間

入之前programming去到咩level
大學讀過下c++ java你覺得handle倒嗎？

唔知你想讀咩stream 好難comment

其實完全無programming 底都讀得，除非你讀UML or mobile app development 果d （即係general stream）

Security stream 都唔洗programming，反而要discrete maths, cryptography, os, networking, etc

Fin comp stream 就主要d quant fin knowledge，都唔關cs 事

其他elective 其實好data science。Database, Cloud computing, Machine Learning, Deep Learning

其實識python 已經好夠。有algorithm / ML / lin alg + calculus background 更好

有用!

唔該哂好詳盡

我以為general stream 係自己揀咩courses
所以general stream 有compulsory courses?

General stream 無compulsory course。但想programming 成份重既人都會揀general stream。上高果d UML / mobile app dev 除左general stream 之外我諗好少其他stream 既人會去讀（因為讀完無用）

煩緊讀General 定Security stream好
2樣都有興趣
ps cu cs master超貴..

負擔唔起，20萬，寧願比首期好過
不過聽聞cu cs d人好癲，去到做陪讀

咩叫陪讀

陪讀書，人地個個勁人，我比20萬係到坐

有冇人可以比較下呢幾科 我見都好似咁讀d野
1. Master of Science in Computer Science (Financial Computing Stream)
2. Master of Data Science
3. Master of Science in Financial Technology and Data Analytics

仲有呢科
4. Master of Finance in Financial Technology

pmaths (single variable calculus) 好夠用架啦
你想讀deep learning 可能要補下linear algebra 底

Programming 都係睇你讀乜course。但其實基本Python knowledge 已經好夠（完全唔洗理咩C++ 既pointer or OOP）。有data structure / algo knowledge 一定幫到手（但唔識都無乜所謂）

quant fin knowledge....其實都唔assume 你識。但如果你讀fin comp stream 你會發現好多同學仔ug 係qfn / rmsc / ac background。你會比人屈機

security stream 應該係對ug cs background 最高。但你要有good knowledge in os / networking。同埋少不了要讀discrete maths /cryptography。我本身唔識，但cybersecurity 個course讀得ok，唔assume 你有prior knowledge 既，但有就更好

GPA 4你讀咩subject先

其實唔難
Msc CS 得果幾個course 黎黎去去都係果d 都無乜得揀

咁你d project 點拎A
好似AI , cloud, computer vision呢d

做得好咪拎A

1 純CS, Stream 其實唔重要
2. CS + Stat (如果你想做data 咁呢科個名好少少 但讀既好似)
3. 新出既廢科 (CS可以cover佢九成科, 淨低個D吹水野黎)
4. 唔知

唔清楚，FT 好多NDS
PT 多數打工仔（local 為主）
如果你返緊工，無乜理由唔PT 讀

個programme 其實一年intake 成200 人（好撚多），但一半係NDS。FT 我估7-8 成係NDS

樓主話係為興趣 非常認同
另外無programming底既可以揀吹水科 完全唔寫program都grad到
不過既然對寫programming無興趣又何必讀CS master

咁可能你係天才
正常有CS 底 都唔會覺得唔難

如果本身冇乜lin alg + calculus background, 入到去會唔會再教

其實我覺得比起automata, compiler, complexity theory, distributed system呢d ，Msc CS 既課程真係唔難

成個Msc CS 最難既course 係Advance DB同Cloud Computing，但同上面果d 都係無得比

新開既quantum computing 就唔知了

唔會

今年真係好多人有興趣讀CS
LM下年CS變神科

反而intro to cybersecurity 會教返d discrete maths

屌...
即刻唔想讀

美制係taught 加 research
MA, Msc

得英國佬先唔係咁玩

識唔識

如果ug maths major, 無programming底(只識最basic嘅Python) 想讀master轉行去data science
CS 是否比Data Science性價比高?
讀啲嘢其實都好似差唔多

今年就連護校都多咗大學生去報
namely 文科社科

護校就做返護士啦
個個都cs，爭飯食
你叫我地班IT狗點算好

有冇environmental management 圍爐

不過越來越多non-IT衝去讀data sci/CS

有料怕咩同人爭

有冇人讀過lee d online course

如果master借政府錢，有無人知點計還幾多還幾耐

睇完片當識?

建議問番學資處

本身有底 開1.5 速睇哂 再practice 少少就得啦

知HK點解NO IT未

講到尾，過到interview就贏，未夠料嘅就最緊要聽話，放諸四海皆準，有冇底都好，讀書只係入場券

因為太多速成班
個個都話自己識IT

啱，大把了爆煲就個個頂爛市
12k programmer

其實我都仲識network，security...

security stream 最難係reverse engineering and malware analysis, 我無os 底聽得好辛苦（sit only，無take）

part time讀唔會蝕底嘅，唔對路嘅，咪繼續做原本份工，而且機會都隨時會出現嘅，例如早幾年馬會revamp個betting system，都吸咗好多所謂「洗完底」嘅CS master入去做

題外話，個神秘HKU負評師好似入咗嚟

我覺得差唔多
但睇你本身讀幾多stat，如果你覺得自己唔識stat 可能mdasc 都make sense （掛）

我而家反而想有返maths background
d optimization 同graph theory 玩到我佗佗轉

識hello world就識嫁啦

識hello world夠做啦

本身想報business analytics 但33萬
好似冇人討論

做到BA呢個行業都幾好搵 價錢反映一切

Hku cs同ust IT邊個好D?
同埋想問hku cs general stream讀既course 係咪任揀? 姐係揀general讀既course可以同security 完全一樣？

無知一問,要點樣先可以讀到?
利申:含大

我覺得冷門科係幫唔到洗底

同埋要睇undergrad

hku cs多stream

General好似可以任揀

但Stream要一早Declare

不過報名個陣揀咩stream都無所謂入到去都可以轉

我都係做緊工程，打算讀 Master of Science in Financial Technology and Data Analytics 想做下金融佬

Engine仲未有得報

呢科有d貴 要25萬但讀既野同CS又差唔多

有冇人知housing professional 易唔易入

我讀CS為興趣 讀唔到又唔洗死既
如果講轉行呢樣野 讀完又唔一定轉到
自問UG 成績唔差, 有一年parttime developer 經驗
應該入到掛

hku business 科邊科易入d

想問data science
Mech engine bg會唔會收
同埋ugc個taught master 資助係咪極難拎

given global mgnt / fintech / acct

有冇巴絲讀過或者識人讀過expressive art therapy?網上好少資料

Acct點會易阿

我都有興趣呢科

bse開咗application

Engineering 開始左application

今晚大家又可以一齊交報名費

講tpg fellowship
按番local 既proportions 唔算極難
不過都唔會易
我覺得係報名個陣assume 自己無tpg fellowship 會好d
我自己係咁諗 有無tpg fellowship 都會讀落去

一報就要有ref letter 先比報？

有啲想讀嘅科無fellowship
Btw 巴打做緊engine?

有興趣

Ching 搞乜黎

做緊工程

總之以後連Kong U Campus半步都行唔到入黎

唔響hku讀ug就會blacklist既咩

都係果句，唔係我唔想讀HKU，係HKU唔想我讀

咁去ust/cu讀

ust無我想讀果範，cu都好似落左閘

咁早deadline 咩

唔係deadline果種落閘，又係好似hku咁

點解咁多人想讀data science
無background 讀到嘔血都似喎

咁無計 去外國讀

近年好搵錢
$$$$$

反正 如果拎唔到丁 大家都係pass 畢業

出嚟多數撈咩？

政治野blacklist?

巴打咩engine ug

Civil

Ching有報？

想報
但係聽講競爭好大
如果報完都入唔到就廢事嘥application fee

唔係幾多錢嘅問題
而係如果一定唔得噉我畀嚟為乜呢

點解一定唔得？你fulfil 唔到佢個entrance requirements 定爭hku 錢？

想報Master of laws in compliance and regulation 但聽講好難入
有冇過來人分享下
同埋有冇interview?

例如JD個requirement 都唔難但係佢有暗pan㗎嘛
之前有巴打話JD要3大3.8先收

我就係見佢今年先開, compliance 啲pg又少
所以大把人一窩蜂去報

Hku cs有冇話邊個stream易入d?

邊到睇收幾多個

Fg家陣做緊utility maintenance team
想問長做係咪行頭會變到好窄

唔關政治事啦，未有反送中果時既事

點解冇人提d人文科？有冇人想報social science, counseling 果d?

走 一定走 做mains 真係未路黎
出到黎咩都唔識
做civil 你要諗未來(10-20年後)你要做咩位
例如 Design, Project Management, Contract Management
係grad E / AE個陣就要走岩果個方向
利申: 3A

我me仔

ME我唔識 sor

終於報左CS 了

讀左邊範

HKU Civil 個堆MSc 其中一個

你本身都係做開/讀開建築工程果堆?

係阿 正常都要BEng出身你先行到工程師呢個path

你地禁快拎到reference letter

用SCHEME A咪得囉,
你去考ICE?

點解stat係神科

唔洗比reference letter 只係填個referee contact落去

Cs唔係唔洗reference?

完全冇數底 冇cs底 有冇邊間學校肯收cs master
利申: BBA

有無人報ielm

好on9 報左兩個programme 但用左同一個email去apply
跟住upload supporting document 個到要用 email + application no.去sign in
而佢個垃圾system下面有句咁既野

For security reason, once you have signed in, the system will not keep your email address. You might need to enter again at a later stage.

係我upload完第一個application既supporting document之後
發現已經登入唔到第二個application

垃圾system 都唔知邊個設計 報兩科要分兩個account 都已經好奇怪啦
仲有埋d 咁既自動lock設計 真係玩死d applicants

讀master lol 搵intern

好貴 讀mphil得唔得 但又未必咁關事

phd 都得 不過要relevent 既研究 例如AI in finance etc.

知唔知hku master in medical science最低門檻係點

睇d 舊Post 當年好似好易入

有冇人知呢d taught master program 大約幾多人爭一個位？

唔同科差天共地
叫人點答

今年讀緊hku mstat路過
上年都有追post所以睇吓今年有冇咩問題答到大家

create咗account未填完 點login返

Ching做咩咁睇唔開 寧做civil佬 勿做環境/保佬

Parttime果個Master of Science in Urban Analytics 好似考唔到牌的
要fulltime 2年果個urban planning 先得

你今年會報？

想呀

我都有興趣報urban analytics果科
但呢科新科好似冇咩人討論咁

補返website

係咪英文寫得差咋

係...係我7左有parttime
不過我睇其他科(under 同一faculty） 都唔會咁寫
算啦 係我英文太差get錯

wtf... 一直以為or....

Sorry係我get 錯 我7左
係有parttime

想問2個referee 有冇話要有乜要求？

應該遲啲supporting documents有寫 我上年有留意開既 嚴個啲咪要求有工作經驗既 就一定要一份係professor 一份係工作上司 無工作經驗既就兩份都係professors

Grad完3年 好難搵番d prof

Cs個stream開左學仲有冇得轉？

今年本身收到offer
但今日唔知聽日事
讀兩年commitment 太大

最後reject 咗

你條路想點行先？🤔🤔好少civil行番轉頭

做 civil 咪好地地
環境／環保果類仲伏 俾班 civil 佬騎住
巴打專心考牌仲實際啦

想問無science底係咪讀唔到engineer

Second low 係咪一入冇master 讀

有冇人報左ecom icom😭？

Cs係咪點都讀唔到text ming, NLP之類既course? 定會係某d advanced topic有講？

平心而論 我真係覺得你唔知自己想點 你仲有大半年慢慢諗 暸解吓兩科有咩唔同（其實完全唔同） 無謂曬咗個civil degree
如果你想暸解多啲env 都歡迎搵我討論吓💪🏻💪🏻

Env 除非你好有興趣
如果唔係論前途，
一定係做 civil 果邊

Civil 都有好多範疇既唔剩係得structure計數
唔鐘計數/technical 可以行PM路線 / 做contractor

不過如果你問我 最好轉行走

巴打覺唔覺 civil 好過 環境/環保？

睇位啦 做政府咪最好 理得你civil 定Env

我睇過下課程好似唔見有 但你有心想學可以dissertation 寫呢d topic

今年cs吹到咁撚勁既 咩事
之前都唔見d人係度推

有無人LLM in medical ethics and law
好想了解多d個course

啲人以為可以用嚟移民掛

真係on99 讀完就移到咩 個腦都忽既
唔知點解依幾個月連登係咁吹到依科神科

UG Life Sci哭了 想報MDASC/CS

唔該晒咁多位師兄我諗我要認真諗吓點揀

清你本身識唔識/熟唔熟it野？

識寫python, sql, front end, backend 算唔算識/熟？

咁做咩工程狗

一般it/programmer工 我寧願做番工程

有冇MStat朋友仔

建議打去dept問下
正常你個degree 係英美澳加地區讀
都會exempt English requirement

性病bill 唔賭波讀書

以我理解呢 大陸人好多時會讀d joint degree (例如大陸院校同非英國既歐洲大學合作搞既joint degree) 所以要case by case review果個english requirement

想問下本身有個唔關事嘅undergrad 2nd up+msc in project management 想再讀多個msc有咩好推薦？有科關於bim會唔會好伏 唔想讀完比人當做draftman

你宜架做緊d咩先

靠關係入咗行做QS

QS 通常再讀就係 law 同 arbitration

咁bim 上d course 已經夠啦 唔洗讀MSc

而家做緊main contractor 如果想係bse/civil度揀一科專科 係咪兩邊冇底都好吃力

Arbitration好似得poly有開
Law係咪大路讀jd？

又唔洗咁急讀個law master
有心呢行發展既讀左NEC4 accredited Project Manager 先
Charter 之後先諗law master

有個professer 話deadline前會sd referee去佢指定email
成日形撚住佢無聲氣唔記得左

政府仲未出力推 NECReg
你見 ICE 個 Register List 幾少人
反而 arbitrator 就搵到外快

如果單contract 行NEC 無論contractor/ consultant 大部分position (eg RE, QS,site agent, construction manager)都要你有NECReg 先比上名

想報hku msc ipm 係咪一定要填referee先有機?

利申 三大second low

Lm

好撚樣衰

HKU SAAS終於update咗個網，原來2020-21 PT收得29個，FT成43個

YK仲錄咗幾段片

HKU MStat 2021-22加到$196000，MDaSc加到$264000

入錯po，我2020

2019 say hi

ICE register list 要俾錢上名 而家個個Grad E 有NECReg 加MSc 係基本NECReg 上4日又有source

樓主 我地有個大學同學入咗Facebook 做

Cs好難入㗎？今年第一年報

舊時水泡科黎
近年先變熱門

最快都要deadline 後
第一批 應該1月中

Deadline 係點計
我報個科上星期dead左1st rd 咁1月就會知？

Business school 唔清楚

有冇搵referee 呀ching

同問+1
但完全冇底

Cs係咪有2個referee 就得，但唔洗填reference report?

揾左3個referees，1個應承2個唔覆。唔夠2個referees既application係咪睇都唔會睇

[url][url]本科你意思係測量定law? 我d同學仔有本身bachelor讀engine, archi, qs, law... 同埋全部part time同學都係做constructiom related既工[/url][/url]

on9 冇加密

CLS

貴到好似外國讀書咁

希望今年唔好咁多人報

咩科？

商科

商科咁多科你報哂？

想問大家係咪點都會搵兩個推薦人先去申請？
淨係搵佢哋做推薦人夠唔夠 定係請求佢哋寫埋推薦信？

有冇人都係去唔到apply果個page? 一㩒入去就話You are not authorized to access this page
想報MMedSc

個度冇得access
去番programme leaflet個度揀 藍色就代表可以apply 你睇番你個科有冇

係喎，即係我果科5月先deadline又未有藍色字嘅話就係未開始有得報名？

係啊 我想報嗰科都未開始
Hku好多科都未可以apply住

MStat有冇話bachelor一定要數底先入到？定其他科都得？

其實mstat 有咩特別 咁多人報

特別在多人報

應該transcript上面讀過最少一科stat都夠，反正佢都有written test去filter走啲冇數底嘅人

(c) shall have knowledge of matrices and calculus, and shall also have knowledge ofintroductory statistics and linear modelling

有冇巴絲打知道報名後referee turns out洗唔洗寫ref letter
想同prof/舊老細備定案

Why do you want to apply for this program應該要寫幾多野

個個都爭住讀
但睇完programme structure 我又唔見好突別

我是但打左100-200字算

諗住無乜用 估都係睇你成績同工作經驗
求其打左幾十字就submit

mdasc好似仲多

Mdasc 叫data science 仲要cross department 教
係熱門科
但唔明點解mstat 咁多人搶

個人分享，我反而係見MDaSc個cirriculum有過半同我undergrad加工作經驗重複，所以先揀MStat，其實咁多間大學嚟講，HKU嗰個cirriculum算多元化

客觀原因我會估：
1) 唔少人兩邊一齊報，反正好多course重複
2) MStat兩年讀完，MDaSc要兩年半
3) 價錢問題

想問下讀full time係咪會有好多NDS

有冇人會apply master of education / english studies?

HKU jd咁耐都未開始有得報？
我連cu offer都收埋

10月中

master of education 其實target咩人

大陸人

冇MEdu 上唔到DEdu.......

DEdu 有乜用

咁你入到會揀risk theme 定data theme

你係 cu jd offer?

大專教書(?)...

但大專教書唔係應該要Phd？

係丫 jd full time

可唔可以講下background...

唉 好啦

你都報咗??

唉 係

最後冇declare到theme

姐係邊科岩自己時間就讀邊科

點解HKU咁搞笑
Business School又出FINTECH

Engine School又出FINTECH

仲要一個廿幾萬一個就黎四十萬但讀啲野好似差唔多咁

Business fintech睇偏finance d 同埋electives 可以揀番business school 既科

Engineering school 偏technology

同埋一個只可以full time 一個只可以part time

有冇巴打報real estate

等offer既日子既漫長又苦悶

放心la 其實cu唔難入 機會應該唔細ge

係仔既話唔駛諗，近年HKU會優先收女仔，而RE呢兩年已經無收任何男仔，全部都係女仔

CS

有冇人有報social work

呢d有冇得同平機會投訴 cls

平機會都係幫女人架啦

想問下我搵唔到個course 幾錢，要點睇

CU 要比8皮幾deposit hold位
hku又未開始有得報

讀law一定揀hku 呢行咁blue blood 睇你咩學校grad咩GPA

係咪要畀咗報名費先可以upload到文件？

係

有冇佢update?

Me too 等緊application open

打咗去問 原來taught master 通常都係12月尾開

讀完係唔係有咩牌

finance 40 萬

咩科

睇下business school

借個貼黎呻下

我已經好努力，花左好多年時間去build up 自己profile，入international firm，相關工作，職位唔太差，專業資格格都拎左幾個，唔同國家，由畢業到而家，差唔多年年都要考1-2場公開試....點解要咁chur, 點解要工作明明忙到爆仲要係咁學野考野，就係知道自己得second low, GPA3.0 垃L圾

為Ge係乜，就只係一個taught master...一間一線Uni Ge taught master

月薪7,8,9,10萬, 我得...

master...入唔到...唔通真係要再努力多10年...拎晒全地球個科Ge專業資格，再用title, 再用人事方法先肯收?

好唔公平好攰

咁咪2線U囉 你又唔係aim bulge bracket 咪一鳩樣
有料既咪去2線讀好啲 做下paper 再上一線囉
講到人生絕路咁

你想入hku 邊科 ？
有冇咁難入

我個fd 讀恒大，成績不過不失
都入到hku 讀taught master
有時真係睇你報咩科

唔差在考埋GRE/GMAT 考得好 美國一線MBA都入到

而家出reject result喇咩?
今年咁快?!
係咪你諗多咗咋

唔係HKUoverseas

想讀個科唔睇GRE/GMAT

Sor 尋日收reject, 絕望情緒
唔想去2線
因為Master係我人生學術上大目標
唔係為搵工，亦唔係洗底。
但就算2線都無幾多比我簡
香港無得讀，英國少過5間，加拿大少過3間，美國有唔少，但requirement係要我重讀過一個degree...而且要first hons...仲要都未必得

係咁架啦 鬼叫香港教育制度咁垃圾咩
全球都grade inflation 得香港on99
鬼佬求其都3.5 up 香港隨時最top先有

乜科又唔講 UG讀d咩 邊間grad 又唔講
以我理解去英國讀master 想轉科 其實好難 可能要first hon 先得

LLM黎，好專...香港無得讀

算難入掛，GPA高會易入d...有間仲要未入前已經要寫篇幾千字文

最難係難在無幾多間U比我簡...無得一次過報20,30間

係....尤其美國
個GPA亂黎，同事美國返個d個個3.7 up
但考專業試，又會failed幾次

強國都係
啲人寧願可以炒左果科重讀刷靚grade
比錢刷到你滿意為止
所以你話讀top u master 競爭幾咁大
睇開啲啦

HKU MFin 有無人收咗Offer？

等緊 今日打過去話今日之內出但係問幾點又唔肯講懶係神秘咁 屌那星

係囉 咩叫Around 19

巴打有冇報埋ust big data

認真 咪二線u master chok靚個gpa先報囉
人地根本唔睇你工作經驗同專業資格

讀2次同一科
會唔會怪左d

點解香港d master可以10幾20萬
好想邊返份hea工邊讀自己有興趣嘅master
但見到個學費就卻步左

咪咁傻你想讀個LLM 咁專
咁專業點解要理一線定二線U
llm hku 無咩?
如果俾你排hku 係一線定二線

大家都想Mfin 之後入好firm ? 係咪40 萬嗰個 ?

一定係econ

BSE Fellowship 點先比人揀到

關econ 咩事

無...general LLM係有
但我唔係general, 而係再專d
香港唔會有E科, 而我做緊Ge野，全港好少人識

情意結⋯希望大學承認我係E方面水平

100內我都當1線架啦

即係你第一年reject佢，第二年再報仲比offer你？
你個科有冇寫明要2:1？間U都係100內？

我報LLM裡面其中一個specialism
今年第一次報ja
不過一直都想讀，準備左幾年

讀個書開心下好過，你當俾十幾萬買下讀書回憶

或者咁講...絕大部分有e科Ge都係一線
二線有，又收international
So far, 英國的話，只有1間
已經簡無可簡，連Oxbridge都要試埋
(真心唔想試，工程好大. 除左PS, 仲要寫篇文, 成3個referees...對畢業左N年Ge人，係有難度)

HKU Mscs in Finance 個學費40萬

想問part time BSE係咪好撚多人爭？

幾百人

Tg gp 都百六人啦

聽聞兩間都爭到傻 CLS

有無巴打報左IPM

想問 business school full time有冇夜晚堂?
返緊工想進修

佢係唔係想報 Bachelor of Civil Law?

聯名出過paper但second low呢

D人話bba second low都入到 我唔知今年情況係唔係都咁

想講個application system都幾垃圾下...

有無人打算報energy engineering
呢科難唔難入

聽講finance嘅1st round offer已經release咗

嚇撚死 無啦啦 hku有封email send 黎
睇頭兩句以為咁快就出offer

咁快要寄official transcript過去
又話現階段唔洗既

上年450

寄得既話應該想出offer比你

我都已經有offer
應該肯定出比你就收定你transcript先

想報urban planning 競爭係咪好大？
八大2:1
五年經驗 做緊大發展商

可以 收我就辭職

BS master 其實讀完咪－鳩樣
花埋啲時間做多幾單大 job 深入了解得着一定多過讀 master, 留番十幾萬讀第樣啦

唔知referee份report緊唔緊要 老細係高級 做過hkis chairman

有無人報左master of counseling ? 有無人講下admission test 會考咩

問晒referee啦
佢地都OK
會報MUP同CPM

我都想問Ching收到interview offer?

我聽人講話overall 100個先收30個 但我諗其他u應該冇咁大競爭

報左dasc同UST big data
報埋cs讀general stream好唔好,好似好多科同dasc都有overlap
同埋想知dasc同cs有幾competitive
有無果體數字

CS應該易入好多

UG cs 2:1
大唔大機會入到data science?

除左MUP,都想問下CPM
爬晒上年D post, GPA大概要幾多?
通常係咩background多
歡迎巴絲交流

有冇TG 吹下水

有冇巴打係半工讀？full time 好似好chur
Fin tech如果只有finance 底係咪讀唔掂？

前幾年Beng 1st hon grad
報Msc eng係未唔洗點interview?

未聽過engine 有interview

21 engine taught master 係未下年年頭先deadline

12月31

有冇人報咗
MSc in Business Analytics?

想問library and information system通常收幾多
難唔難入

已有offer。

UST 出左mscbdt offer
但要15號前accept 加俾第一期學費
有冇人知HKU CS first around 有冇人已經收到offer?

HKU JD 太多勁人,會爛GPA

講就講好想讀書，但係連報名嘅程序都唔想做，咁不如你慳返啖氣啦

BDT 琴日先dead咁快有offer
HKU CS 31號先dead

比我揀 BDT>CS

我都估唔到
琴日下午收到SMS
唔通今年冇人報
BTW,我係報FT

因為CS太闊，唔夠專？
本身以為下年年頭先開始有消息
太突然，苦惱緊

有好多野唔係唔做
係力不從心

我職位係公司唔係低
一年365日都好忙
由畢業到而+，每年我都會參加1-2場唔同Ge公開試

KCL, LSE我都有去搞, 但個professor唔submit ref 我係吹佢唔脹; 篇2000字文，我係有完成過一次，亦有consult過professor，但要再改，問題係已經無時間，除左公司野，我仲要報英國d大firm

等你畢業左N年, 你就知有好多包袱

who isn't busy everyday? give up then

報左cpm

你大約幾時報？
我都報咗但未有offer

大約10月尾

報左re pt,又倒錢落海

想問吓有無人報過MSc Environmental Management
想知佢referee reports係點樣 上網睇見到2016-17 intake有standard form
2020-21 intake又at least one referee
想問係咪年年都唔同

係咪仲未apply得

未 好似話late December

本身已經搵咗prof寫ref letter 點知又可能寫多份hku既

收到封email寫recommendation of offer/conditional offer即係點 收唔收我

有無人報左MSoSc Counselling？ 大概幾時會岀provisional offer

有offer㗎啦
咩科？

工業工程 上面冇人討論過

有冇巴絲bse收到風

未deadline就收offer

今日佢哋先in 完人咋喎 上年好似都係17號出offer

Mphil 就有
如果tpg 睇program 會有fellowship 位 每個拎最多12萬 （同時最少比4萬2學費）詳情睇番你想報既program 介紹
不過fellowship 要admitted 之後先申請 無事前guarantee
所以worse case 你係要自己比哂學費

有無人報finance?
呢科難唔難入?

Provisional offer 即係點。。。 係咪等official offer就ok?

就嚟讀完第一個 MSc(Eng)，搵科 hea 嘅 Bus 讀下

我想報呀

Me2等offer中

希望唔洗interview就有offer

what major ah

想報但第一round miss 左
巴打介唔介意問下你佢個 admission test 點樣樣? 多唔多人IN?

想問下local grad
個英文req. 點填

non local先要填

我想問商科佢第一rd 唔收我
我一月出gpa個陣可唔可以再upload新gpa/transcript

今日收到shitty同一科既master 唔知點好

第一rd唔收 第二rd都冇乜機

正常？ 我見第一rd依度三大second up都好多人無offer

第2rd係收番啲漏網之魚/唔記得報既人 除非你新gpa 升得好勁

其實去到一月咁上下係咪就會俾返個網你upload新嘅gpa
因為我搵唔到可以補交資料或者更新GPA嘅地方

建議你直接打去問

有無program出左interview

MStat啱啱in咗

有冇ching報中文

Data science 有冇消息

我知道有人上星期written + 今個星期四interview

咁快？

星期四又有 星期五又有 咁咪好多人in

通常first round offer係咪都12月內出？

通常in 完兩個禮拜左右有informal offer
vetting 完會有正式offer

我果年係1月中先first-round interview

想問下有冇人收到個封require supporting document既email?
我11月23收到 Acknowledgement of the Receipt of Application 到依家都未收到個封email. 其實係唔係之後先要交?

謝謝你
希望大家都有offer

上星期written test 我係room C 30人有28人都係国人

Deadline前就開始in !?

其實好常見，好多學校同科都係咁，收夠就唔收

有冇人打算讀urban planning?

上星期考written, 今星期in

聽聞勁難入

你ug係咪讀CS

報左先再諗啦,盡力

四十萬一年點解唔去外國讀

想問TESOL競爭如何

Econ

有無人知lib and information system難唔難入？
好似無咩人講

HKU MAT如何

你岩 有冇咩推介

有無大佬知

有冇bse消息

On9

易

商科US最top 不過gmat好似係compulsory
我唔太熟 uk就G5啦 ww係最minimum
上年好好彩margin位有hku mfin offer
不過最尾諗清諗楚都係無讀 覺得唔抵讀

讀完有冇機會入ibank

想知Ching 大概background 想睇下自己有無機入到

MA TESOL 定 MEdu 好?

TESOL 唔係Med黎既咩

我自己會想TESOL 但係唔知多唔多人爭

唔係2樣嘢咩？
係未12月尾deadline ，我仲未決定到。仲有，揾唔到2個referee可以點攪……

我寫左而家做野個到個校長 btw 個reason係咪要寫勁多

咩咩reason ?

btw, 巴打你係老師?

係啊

你就好啦。我14萬都諗梗點嘔出黎

ching唔係做education?

飄流教師，人工極低，又唔係ft會升point...有撚用

你讀上去係上轉ft?

I wonder if it is a potential path...or a ft position is nth but an interpersonal game, which is only introduced through academic network...

我諗住讀TESOL去其他地方教

mid to back有機 fo我個人覺得好難好難
始終fo主要收nds 加上一定要有intern 你讀mfin果一年又唔guarantee有intern, hku又唔係bb ibank target scl 仲要依家個疫情咁

uk普通u 2:1 有工作經驗 其實講bg我實唔夠nds砌但我覺得佢肯收係因為個ps同攞到好reference

G5係bb ibank target school? ex. LSE?

我都係4號考... 報FT, 好似下星期仲in緊人

想問申請urban planning/ urban design gpa requirement係幾多同埋申請時有咩要注意

而家讀梗
最好問清楚個program structure 同啲內容啱唔啱你先

想問yr 4未有正式transcript 可唔可以用unofficial先

可以
btw online嗰張先叫unofficial
去office買嘅已經係正式，不過未係final transcript姐

讀緊MSc Engine Year 1留名

覺得有冇用？

佢一個module得1個半月 要上2堂
我就覺得吸收唔切

我報咗今年

可能好啱你讀呢 同埋準備學定普通話

巴打咩背景？

唔係

yes ah

完全無人知lib im依科 真係咁唔吸引？

完全冇消息

有無巴絲報左eee

Energy engineering/mech engineering
係咪都唔洗interview
同埋application 個further information 洗唔洗寫好多點解想讀呢科定唔寫都得

呢科難唔難入㗎？如果本身冇數底有冇機會收？Shitty GPA 過3 IELTS 7

依樣我唔確定
我見我既同學如果係香港grad 通常gpa都係3.5左右
如果你冇數底 你要預一開始會辛苦少少

3.5 first hon啦喎

你報邊科商科

啱啱先報PT DataSci。。。

conditional offer 交左transcript, 到依加都未update我status

邊科？多數叫你交就留左位比你

年經

其實想問MATESOL 難唔難入, 係未好大競爭?

CPM留名

一樣...琴日先知原來早報係有著數

main round都分先後 絲打都係報PT?

係 PT

有無在讀MDASC巴絲分享下收生傾向

又係你

屢敗屢戰

想知報完幾耐會有 interview 或 test

睇翻原來夾埋先收5,60人，可以準備定下年了

有冇MUP CPM圍爐區

CPM
乜原來CPM咁難入架咁搞法想轉行都轉唔到...

即係年年都等咁耐? 我驚佢冇收到啊。

EEE

有冇人知cpm係咪一定要interview?
存唔存在早submit application就早有offer

HKU出晒呢方面惡劣，faculty同department各自為政，你預下年三四月左右佢會問你收錢，收咗錢後，你再等多四個月，中間零消息，然後突然會叫你去整學生證

邊度睇個科收幾多人...

係

唔存在
上年經驗 Officer都係等齊所有application先proceed
同其他大學master唔同

師兄有冇tg 傾兩句 有野請教

ft ？

FT

收得好緊，要同好多 nds 搶，最好吹到自己有 AI background

LLM 幾時先會開application

求MUP CPM 圍爐

好多科都係5,60人

真心 2科都唔係咩好野
有心揾錢讀醫療

洗濕左個頭啦,係呢行做左幾年了

你做開咩

Kongu 最平既商科係邊科？

Developer 19 BS

讀咩鬼cpm mup 你知唔知讀黎做咩

請賜教

mup得ft 你點讀

Resign

讀2年ft 畢業你又有咩打算
再考planner牌？
做番bs?

諗清楚先去馬

Energy Engineering我上年唔洗interview，無印象有寫further information，都有offer

巴打家陣讀緊咩?

😂聽人講唔難
ps：讀緊CFL year 2

有野想問

一半大劣人

bs > planner

好似開咗

between 有冇人熟識LLM(HR)？

自從反送中之後對Jurisprudence / Legal Theory 嘅興趣大咗，而家份工嘅合約又2月底完，未知有冇得續，平平地想讀下學下野

Planner=專業人士
bs=公廁行業

第一次聽
planner有咩出路

入PlanD

入唔到呢？

下一水再報

咪係

但冇online application 嘅
其實part time LLM in corporate and financial law 嘅門收生相欖高唔高

年年都麻煩兩位referee?

報到65歲會入到

講真bs仲易入正苦 有housingD ASD buildingD

都無辦法
寫到明唔麻煩兩個就當incompleted application

有冇人報左Master of Statistics?

啱 planner 得PlanD/HA

一年25 grad 未計海龜
鬼請得哂

有冇人報咗master of global management?
又或者有冇人上年有offer可以分享下難唔難入？

乞食行業

分左唔同時間in，唔知多唔多人啦，不過一定多人過佢收既位

有冇人收到 master of counselling offer?

MStat啱啱出咗offer!

MStat俾咗offer
但MDASC仲未有聲氣
點好

bse出offer未

派左？

同樓主個名一樣
不過我係下年先grad
今年讀哂COMP course
叫做半隻腳轉行

個Admin話今個禮拜會派 想睇吓有冇人收到

pt

點解好似近幾年多咗人llm

econ ，grad 咗仲會有job ad 俾你，都多工

出左啦今年

我都想知同埋想知難唔難入

介唔介意講下background
留tg都得～

我收唔到 fd 收 gpa 3.46

有無interview?

佢ug 讀咩科
同埋佢係咪有好多工作經驗？

非三大bba

0 經驗

非三大半bba係咪冇機....
anyway, 多謝ching

打算pt 咋？都有工？通常咩工？

finance出offer未

想問下三大文科仔入hku master of education有冇機，難唔難入呢？

14號dl 等一個星期先

有冇environmental management嘅巴絲講吓呢科使唔使面試或者筆試

LM

上年有啲話要有啲唔駛 有冇人開個tg gp交流吓

港大 科大商科無得part time 讀喇wor 聽講，因為成績有d 參差
工就放job ad .. 有好多中資fund house . 睇你鍾唔鍾意中資証卷商

全英 全程一對一
都係問d基本嘢

Zooms

岩岩 已到offer啦

收唔到

收到呀

唯有出年再試過

加油呀 ching

岩岩都收到

話說counselling係咪要啲work experience先入到?

利申：英國psy undergrad

Prap左勁耐都唔掂

好似有寫兩年 post-qualification experience？

我報咗mental health
今日都有offer勁快 唔知讀唔讀好

巴打介唔介意問你兩句，個 test 同 interview 係點?多唔多人報？
想報但MISS 左第一ROUND

Written有兩條essay 圍繞mental health issue嘅statement要你講解個人意見
Group in分咗幾轉 應該幾個人一組
自介 1條mental health issue題目討論咁上下
第一轉應該唔係好多人

唔該chung

個Test都係純粹問吓你嘅一啲experience同埋 counsellor code of ethics問題
而個interview係gp based，都係叫你做吓self introduction 同埋問你啲life experience，之後會被case俾你同groupmate discuss
真係唔知多唔多人報，但應該都有好多人有work experience，我個組有HKU Lecturer 同埋社工去in

我都有in mental health，全部人都有work experience 仲要有個係精神科醫生唔知佢報尼jm9

精神科醫生仲要讀個咁general嘅taught master?
巴打有冇收到offer呀？

唔好客氣
巴打剩諗住報mental health?

冇啦嗰時已經比個班人嚇窒咗，入到去in已經當贏咗
所以咪話唔知佢in黎做咩

唔係Speech Therapist 就係Mental Health Social Worker，實打唔贏
話說巴打咩底？

唔該chung
睇嚟test同interview都唔易...
好顛精神科醫生

我想報mental health 同counselling
不過第二round mental health收早一個月
應該報mental health 先

有無人收到Econ offer

我elderly setting做嘢
仲諗緊好唔好自投羅網攞苦嚟辛讀書

都幾chur

我journalist 底 但有做網上counselling 平台既volunteer X_X
唔知有冇機
BTW ， 介唔介意問下chung 咩background （GPA）？
BTW2，我而家都讀緊MASTER，真係幾辛苦，不過都係寫PAPER 既時候CHUR，其他時間都OK

Hku 個mph 極辛苦
根本兩年full time workload

要讀讀cu好啦

哇巴打你讀緊master都仲諗住報多個master？
而家讀緊關於咩㗎？

我非3大UGC grad
Second low(GPA都3.1x㗎 但要3.2先有second up)

下年4月就讀完啦，所以先計劃讀多個，有d想轉去social work related 既工（或者讀完離港啦，you know)
而家讀緊政治野，當初諗住洗底多😂

有冇人收到infrastructure project management offer? 仲未有消息

讀完應該唔多唔少升職會易啲掛

我英國u讀緊psychology with business management，second upper，轉返GPA應該有3.7

咁巴打有冇打算報外國u繼續讀?
喺外國攞呢類型嘅professional qualification認受性會高啲

有呀
一係就去英國讀 social work（香港太難報而且報左過英國都唔易）
一係就去讀counselling 既doctoral 咁

嘩..都幾難...

云云hku taught master 入面叫中下難度掛
3成intake已經易過好多master.. MFin, MBA, MPA, MIPA, MClinPsy等等

我冇乜大志 未有想追個CBT讀
諗住讀哂啲credit佢算你覺得點？

幾有錢

咁又係
MClinpsy完全唔敢想像

Ching 可唔可以講下你當時申請情況，我都想報下2021

想知多啲. Thanks

Ching 你本身做咗嘢幾多年？
諗住讀master之後轉其他field升職定係繼續做elderly?

Mfin 一年收幾多個學生?

無特別喔，申請完4月底已經收offer

你係一UG畢業就報定係做左幾年嘢先報？

都做左8年野了，感覺U G直上讀不太有用，最好先做D相關工作，會更有體驗！

唔該曬Ching

就1001，開定新POST
2021 HKU taught Master (2)

我都想報 諗緊會唔會報埋analytics

人人有offer

有無人有data science interview/offer

mgm有offer
交85000留位

請問師兄大概幾點收到offer?

朝早

2021 HKU taught Master (2)